<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>A Hugo website</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿El último tren?</title>
      <link>/cienciaypol/el-ultimo-tren/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cienciaypol/el-ultimo-tren/</guid>
      <description>Las elecciones son, para buena parte del imaginario popular, el momento en que “la política” vuelve a mirar a “la gente”. Si bien la praxis del dirigente, con cargo o no, requiere permanentemente ponderar y evaluar el termómetro de la calle, esta etapa es particular.
Funcionarios y políticos de carrera que han vivenciado la pandemia desde otro ángulo se están por enfrentar con un escenario que les va ser más que hostil; tanto a oficialistas como opositores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defendiendo las PASO en Salta</title>
      <link>/cienciaypol/defendiendo-las-paso-en-salta/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cienciaypol/defendiendo-las-paso-en-salta/</guid>
      <description>Hace unos días un senador provincial coterráneo presentó en su Cámara respectiva un proyecto de ley pidiendo la “derogación de la ley 7.697 de las primarias abiertas simultáneas y obligatorias en todo el territorio de la provincia de Salta, sus modificaciones y toda otras disposición que se oponga a la presente”. Esto no es una novedad, quizás si el hecho de que se solicite en Salta. Casi todos los años, desde que las PASO entraron en vigencia, alguien decide en algún lado del país pedir su eliminación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos al tren</title>
      <link>/2020/05/24/bienvenidos-al-tren/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/24/bienvenidos-al-tren/</guid>
      <description>¡Hola! Esta es la primera entrada de mi blog, en los siguientes párrafos te voy a contar un poco sobre mí y sobre la idea en sí de la página. Desde ya muchas gracias por tu atención.
Empecemos.
Soy Franco Galeano, a.k.a. Tartagalensis. Soy politólogo en camino a politólogo^2 de la Universidad Torcuato Di Tella (UTDT) y científico de datos (o un intento de eso).
Nací en Tartagal allá por 1996, coincidiendo en tiempo y espacio con la célebre frase de un ex-presidente argentino: “se va a licitar un sistema de vuelos espaciales …”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué pasó con los votos de Isa en 2019?</title>
      <link>/cienciaypol/inferencia-ecol%C3%B3gica-en-salta-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cienciaypol/inferencia-ecol%C3%B3gica-en-salta-2019/</guid>
      <description>Es probable que esta nota falle en timing ya que estamos a días de que el gobernador Gustavo Sáenz cumpla seis meses a cargo del sillón del Grand Bourg. Aún así considero que es válido realizarse la pregunta que motiva esta nota.
Las elecciones de 2019 representaron un cambio de época en la política salteña. La imposibilidad de reelección de Juan Manuel Urtubey a gobernador y la ausencia de la designación clara de un sucesor abrieron un abanico de dudas y posibilidades a los aspirantes a la gobernación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curriculum Vitae</title>
      <link>/cv/cv/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/cv/cv/</guid>
      <description> CV Académico
  Academic CV
  CV Laboral
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mí</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Soy Franco Galeano (a.k.a. Tartagalensis), politólogo de Universidad Torcuato Di Tella y científico de datos made in Tartagal.
  Me apasionan los datos, las ciencias sociales computacionales y la investigación poltica.
  Mis temas de interés en ciencia política son las elecciones, el federalismo y la democracia.
  También me gustan los deportes y sus aplicaciones en datos, especialmente en básquet, rugby y fútbol.
   I am Franco Galeano (aka Tartagalensis), political scientist of Universidad Torcuato Di Tella and a data scientist made in Tartagal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
